\chapter{Imagen integral}
\label{inteimg}
El motivo de este anexo es proporcionar un ejemplo de imagen integral ya que es importante conocer este concepto debido a que está íntimamente ligado con los algoritmos de detección de objetos basados en \textit{cascades}, explicados en la sección \ref{algor-cascades}. 

La imagen integral es una nueva representación de una imagen utilizada con el fin de extraer rápidamente diferentes características \textit{haar} en diferentes escalas trabajando con una imagen acumulativa obtenida mediante operaciones básicas. La imagen integral respecto de un punto P(x,y) se calcula sumando todos los píxeles que estén por arriba y a la izquierda de dicho punto, incluyéndolo. Por tanto, considerando lo anterior y siendo Ii(x,y) la imagen integral e Im(x,y) la imagen original, se tiene lo siguiente\cite{imgint}:

$ Ii(x,y) = \sum\limits_{x'<=x,y'<=y} Im(x',y') $

La ventaja de utilizar este método es que es muy eficiente, además de proporcionar la posibilidad de calcular los valores dentro de una imagen mediante otros previamente calculados.

A continuación se explica un ejemplo de imagen integral\cite{imgint}.

\subsection{Ejemplo}

Dados los rectángulos A, B, C y D que aparecen en la figura \ref{ejemplo-imgint} junto con los valores en cada localización para la imagen integral, se propone calcular el valor del rectángulo D. Para ello, y teniendo la fórmula explicada anteriormente en este anexo, basta con aplicarla al punto con valor 4, perteneciente al rectángulo D, restando así a dicho punto los valores superiores o a la izquierda de él. 

\begin{figure}[!h]
\centering
   \includegraphics[width=5cm]{figs/ejemplo-imgint.png}
\caption{Ejemplo propuesto para el cálculo de la imagen integral}
\label{ejemplo-imgint}
\end{figure}

Por tanto, $ D = 4-(1)-(2-1)-(3-1) = 4+1-2-3 $ 
